<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://blog.rushesandreeds.free.nf</id>
    <title>RushesandReeds</title>
    <updated>2025-08-01T13:22:48.948Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://blog.rushesandreeds.free.nf"/>
    <link rel="self" href="https://blog.rushesandreeds.free.nf/atom.xml"/>
    <subtitle>每日分享一对女同西皮!
</subtitle>
    <logo>https://blog.rushesandreeds.free.nf/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://blog.rushesandreeds.free.nf/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2025, RushesandReeds</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[出租屋（3）]]></title>
        <id>https://blog.rushesandreeds.free.nf/post/biao-ti/</id>
        <link href="https://blog.rushesandreeds.free.nf/post/biao-ti/">
        </link>
        <updated>2025-07-29T09:05:20.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>tip：跳一跳</p>
<p>心口突的一紧。微弱的火光怎么也填不满这间三叠大的屋子。</p>
<p>小苏苏用塑料刀叉砍断名为时间的四肢，但她阻碍不了其前进。故事从傍晚6：30就已经开始，但它悄无声息绕开了出租屋里蟑螂的影子，并在零点时刻达到最高潮。</p>
<p>小灰灰并不喜欢百香果的气味，但她任由这种东西在屋内游荡，砰的一下撞击在挂钟上，迸射出巨大的能量。或许有些人一辈子也不知道什么是热核反应。她确幸，小苏苏再也赶不上那辆去往南方的长途汽车，她和她，作为一种水生草本植物，被淹没在池塘边的凌晨三点半。涨潮时，她们互相道了晚安。</p>
<p>蛾子也想知道热核反应会有多少细胞冲破肌肤到达岸边。于是它飞向了片刻的火光。</p>
<p>小灰灰凑了上去，望向小苏苏通红，通红的脸。</p>
<p>那是一个苦涩的吻。带有方便面，雪花啤酒和打火机的神经元。铁皮瓶盖上刻着“再来一瓶”浮雕字样。该找谁去兑换呢？</p>
<p>得去一次南方。小苏苏觉得，她不能再继续为商场糊纸袋子了。那种东西只要沾上一两滴自来水就能变得稀碎。纸袋总是慷慨陈词却又极易后悔，里面装着几瓶特仑苏牛奶，那种味道携着最初的记忆黏在发尾。就像你问东南亚的孩子什么时候最时髦，而他们却只能告诉你这里有一个小水洼，快来踩。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[出租屋（2）]]></title>
        <id>https://blog.rushesandreeds.free.nf/post/chu-zu-wu-2/</id>
        <link href="https://blog.rushesandreeds.free.nf/post/chu-zu-wu-2/">
        </link>
        <updated>2025-07-25T09:15:18.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>tip：阴暗的⑨</p>
<p>小苏苏的两只手都被塑料袋占住，她甩了甩额头上那几滴浑浊着碎发的汗珠，一头撞开了摇摇欲坠的漆皮大门。同样摇摇欲坠的，还有几句不知名的乡间小调。小灰灰的嘴是永远也闭不上的。</p>
<p>只需三步，她就能从一堆二手电器中脱身，打着旋钻进小苏苏的怀里。</p>
<p>蛋糕被安置在红木桌上。和着卫生间的腥气。</p>
<p>像口香糖一样的屋子紧紧黏在坡道下，时不时被人踩上两脚。又是阵雨的崩落，裹挟着冲进逼仄的蜗壳。她们连寄居蟹都算不上。</p>
<p>小灰灰躬着腰，扛起几经转手的弹簧床垫，翻了翻藏在下面的几个木匣子。没有拉环的话就很麻烦，得用手把东西抠出来。红蜡烛被从中砍断，留下白花花的碎末。几根被浸泡的发了霉的火柴，在不配套的火柴盒上轻轻划过。呛人的烟在她的头顶飘过，躲在只有不到半个手臂高度的天花板上，结成粘稠的，像痰一样的雾。她用这支火柴，点燃了对方嘴中含着的香烟，也点燃了伫立在桌上的蜡烛。</p>
<p>来不及了。只剩下几个钟头，霉斑就会长满这个地方。到时候就再也走不掉了。</p>
<p>小苏苏一心想着逃离。她一把拆掉了蛋糕的廉价装饰盒子，撕开了塑料叉子的包装袋。小灰灰搬来一把椅子，另一把就用之前的旅行箱代替好了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我透过快递盒的泡沫纸裂缝一直看着你（2）]]></title>
        <id>https://blog.rushesandreeds.free.nf/post/wo-tou-guo-kuai-di-he-de-pao-mo-zhi-lie-feng-yi-zhi-kan-zhao-ni-2/</id>
        <link href="https://blog.rushesandreeds.free.nf/post/wo-tou-guo-kuai-di-he-de-pao-mo-zhi-lie-feng-yi-zhi-kan-zhao-ni-2/">
        </link>
        <updated>2025-07-24T17:46:55.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>tip：这是一个有点简单的快递故事</p>
<p>......</p>
<p>“他谢谢了我之后并建议说这么糟糕的天色我应该回家去休息。我很奇怪，看着他快步远去。但是过了大约五秒后，他在距我二十米远的地方突然重重地倒下。我跑过去看，他被一个高速运动的坚硬地瓜打穿了头，浅绿色的血液溅满了快递盒。我很害怕，但我也很担心快递。于是我拿起快递盒向学校跑去。</p>
<p>“到了学校，我把盒子交给了老师。老师们甚至还开了一个研讨会来探究快递盒里这个长得像地瓜的东西到底是什么以及如何处置快递。而我又想起了快递员那奇怪的话，于是慢慢地往家的方向走去。”小酥酥停顿了一会，像是咽下了一大口黏稠的口水。</p>
<p>“然后呢？”小灰灰问道，她想把这些事情与最近身边的奇怪情形联系起来来解释问题。</p>
<p>“我大约往外走了一百四十步。突然间，大地开始猛烈地震动，天空仿佛丧失了大气层，抬头望去就是黑色的宇宙星系，剧烈的冲击波把我颠起来又重重摔在地上，等我醒过来时，学校已经被炸平了，而我的腿也瘸了。”</p>
<p>“所以，那个快递盒里装的就是导弹，可以爆炸？”</p>
<p>“是的，这是我取的名字。”</p>
<p>“这个名字真难听。”小灰灰陷入了沉思。导弹击碎了脆弱的900条无辜生命，快递带来了巨大的负影响。就像大二再也没法在他的田地里写作业（现在田里长满荒草），欧姆斯再也没法在水里伸展胡须，而她再也不能投出地瓜再轻松地把它捡回来了。而小灰灰讨厌黑成一团糟的宇宙，讨厌突破音速绕地球旋转的地瓜以及小酥酥喋喋不休的瘸腿。</p>
<p>小灰灰心中愤怒不已。</p>
<p>“你知道，现在的糟糕情况都是因为......”小灰灰得出了结论。</p>
<p>“因为什么？”</p>
<p>“可恶的快递传送厄运。”</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我透过快递盒的泡沫纸裂缝一直看着你（1）]]></title>
        <id>https://blog.rushesandreeds.free.nf/post/wo-tou-guo-kuai-di-he-de-pao-mo-zhi-lie-feng-yi-zhi-kan-zhao-ni-1/</id>
        <link href="https://blog.rushesandreeds.free.nf/post/wo-tou-guo-kuai-di-he-de-pao-mo-zhi-lie-feng-yi-zhi-kan-zhao-ni-1/">
        </link>
        <updated>2025-07-24T16:03:15.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>tip：这是一个简单的快递故事。</p>
<p>小酥酥和小灰灰在小区里开了一家快递站。每天这里都会有很多的新快递出现，而她们要做的事就是把快递从送货员的三轮车上移到柜架上，等到取快递的人来了，在手机软件上点点按钮，把快递直接交给对方。</p>
<p>这样的工作很简单平常而且还给他们带来了一定的收入，穷得叮当响的小酥酥刚从中专辍学，拿到第一个月的分红时她激动不已，同时这第一桶金也让更为年长的小灰灰笑掉了大牙，她们终于可以付得起快递费了。</p>
<p>//</p>
<p>小灰灰作为被时代遗弃的可怜人，都一把年纪了却连个小学文凭都没有，她原本和小酥酥在农村当了三年的四年级同窗好友，但是当小酥酥跨入初中大门时，她还在过着上午在田地里练习投掷地瓜，下午翻越土墙去教室里朗读拼音字母的生活。直到地瓜田上方的的天空变黑，小酥酥不再去学校而是瘸着条腿在家里蹦蹦跳跳地移动，小灰灰才稍微注意到了除了地瓜之外的一些东西。</p>
<p>“小灰灰，今天你把地瓜投到了哪里？有多远？”小酥酥拄着快要散架的扫把勉强移动到一把椅子上，她蜷缩着她的左脚，脚上已经没有了鞋子。</p>
<p>“大概投到了大二家的田地里。”小灰灰想了想，平静地说。</p>
<p>小酥酥沉默了一会，说：“大二家的田地已经不在了。”</p>
<p>“那应该投到欧姆斯的湖里了，小酥酥。”</p>
<p>“我想，小灰灰，你应该找不到这个地瓜了。”</p>
<p>小灰灰没有回答。她确实找不到那个投出去很远的地瓜了，地瓜投出手去，飞向了遥远的天边，她拼命地往那个方向跑去，无论跑了多远，她都没能找到那个地瓜。</p>
<p>经过了深思熟虑的思考，小灰灰开口说：“小酥酥，你怎么不去上学了？”</p>
<p>“因为学校被导弹炸平了。”</p>
<p>“我很抱歉听到这个。但是为什么会发生这种事？”</p>
<p>“那一天天色变得很黑，我走在路上，有一个人托着一个盒子寻求帮助，路过的人没有理他的，可是我对他说了下午好，他就告诉我他是一个快递员，他手上的盒子是一个快递盒，他要把这个快递送到一个叫做贝虎大穴福的地方，可是他不知道这个地方在哪里。我说这是我的学校，也是我的目的地，并给他指明了方向。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[日记01 鞋油散步]]></title>
        <id>https://blog.rushesandreeds.free.nf/post/ri-ji-01-xie-you-san-bu/</id>
        <link href="https://blog.rushesandreeds.free.nf/post/ri-ji-01-xie-you-san-bu/">
        </link>
        <updated>2025-07-23T17:44:57.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>tip：小酥酥决定拿起笔把自己的奇妙见闻记录在纸上。</p>
<p>黄昏时分，我正给皮鞋涂鞋油。刷子忽然从指间滑落，那枚鞋油却像受惊的甲虫般弹跳起来，滚到窗台边。我俯身去捡，却见它在暮色里泛着琥珀般的光泽，竟像双眼睛般眨了眨。</p>
<p>它沿着窗台向前挪动，我慌忙跟上去。鞋油蹦跳着掠过书桌，惊醒了沉睡的钢笔军团；跃过地板裂缝时，竟像杂技演员般在半空转了个圈。最后它停在阳台边缘，轻轻推了推我的裤脚。</p>
<p>暮色中的小区突然变得陌生：蚂蚁正搬运着面包屑的银河，爬墙虎的卷须在晚风里写诗，晾衣绳上水珠滴落的轨迹，都折射出七种不同的黄昏。鞋油在我掌心渐渐融化，像一滴归心似箭的夕阳。</p>
<p>第二天清晨，鞋柜里静静躺着枚普通的鞋油。但我的皮鞋，永远留下了那晚星星的脚印。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[出租屋（1）]]></title>
        <id>https://blog.rushesandreeds.free.nf/post/chu-zu-wu-1/</id>
        <link href="https://blog.rushesandreeds.free.nf/post/chu-zu-wu-1/">
        </link>
        <updated>2025-07-23T17:23:06.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>tip：减价大炸噜和大炸屁</p>
<p>小灰灰本是一位贫苦的农村入。2001年，在这个冉冉升起的黄金时代里，她抛弃了古红色黑白屏电视机，和那早已褪色的搪瓷杯，义无反顾的逃去了破旧街道下被草苔纵横的昏暗出租屋。和她一起的，还有一个总是板着脸，低着头的女人。</p>
<p>她说，她叫小苏苏。</p>
<p>标准的下班时间本是傍晚六点半，但今天，小苏苏决定花上半个小时，在单位楼下隔几条街的蛋糕店转转。每次和小灰灰路过那里，她俩也总是愿意趴到亮黄色的展柜上看看那一直没被撤下去的百香果蛋糕。其实百香果到底是什么味道谁也不知道。</p>
<p>听到咚咚的脚步声，还在厨房捯饬方便面调料包的小灰灰就已经猜到，这是小苏苏回来了。尽管不清楚为什么今天的脚步声会比平常晚了半个小时，但她还是没停下手里的动作，扶着缺了一个角的瓷碗，小心翼翼的把剩下的半袋面倒进碗里。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[让我们开启一段湿巾之旅......]]></title>
        <id>https://blog.rushesandreeds.free.nf/post/rang-wo-men-kai-qi-yi-duan-su-hui-zhi-lu/</id>
        <link href="https://blog.rushesandreeds.free.nf/post/rang-wo-men-kai-qi-yi-duan-su-hui-zhi-lu/">
        </link>
        <updated>2025-07-20T15:30:06.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>你好，欢迎来到蒹葭博客站，这里是小酥酥和小灰灰两个人的专用网站、日记簿、湿巾、减价大超市、麦麸牛奶汤汁、奇幻故事书以及历史记载专业级课本等等你可以在这里看到：蒹葭小故事大合集、小灰灰的小猫的照片（它叫转转）、左右脑互搏言论以及两个名叫Viooolle39和Reinvt0的微信用户的粥粥日常等等。</strong></em></p>
<p>//</p>
<p><strong>我们的网站名为什么叫蒹葭（Rushes and Reeds)？</strong></p>
<p><strong>蒹葭cp又是谁和谁？</strong></p>
<p><strong>蒹葭小故事到底写的是什么?</strong></p>
<p>&quot;蒹葭”的名字源自于两个该网站所有者的网名，当神秘微信用户Viooolle39和Reinvt0把各自之前用过的中文网名拼在一起，造出了一个音同“溯洄”的词语，再由“溯洄从之”联想到《蒹葭》这首诗歌。于是，“蒹葭&quot;就成为了指代神秘微信用户<em>Viooolle39和Reinvt0的关系的花名</em>。所以我们选择了这个名字作为私人网站的名称。</p>
<p>而蒹葭cp显而易见指的是神秘微信用户<em>Viooolle39和Reinvt0的cp组合</em>，后来由现实含义逐渐引申到<em>神秘用户们的原创角色间的组合</em>。</p>
<p>蒹葭小故事的主角为神秘用户们的原创角色小塑塑和小回回等人，（有时候也叫做小苏苏和小灰灰、Little Susu 和Little Huihui等），围绕着塑回二人，我们自数月前以来创作了许许多多不同的无厘头小故事，所以，神秘微信用户也不知道蒹葭小故事到底主要讲的是什么。😦)</p>
<p>//</p>
<p><strong>那、蒹葭博客站又有什么用呢？</strong></p>
<p>用来记录神秘微信用户上学时写在破破烂烂的小纸片上的蒹葭小故事、给小灰灰和小酥酥一个家以及让更多的人认识蒹葭小船。<em>神秘用户们会在船上拼命划桨，在芦苇丛中不断行进。</em></p>
<p><strong>如何使用蒹葭博客站呢？</strong></p>
<p>如果你对我们的小故事感兴趣，就点击文章标题来阅读吧！我们将各种故事分了标签、集和段落，如果你拿不准到底该看哪一篇，可以点击“标签”栏目，随机选择一个看起来还不错的标签，点击之后你就会看到相应的一系列文章啦！(ps. 不过，这里的所有文章都会被打上“蒹葭99”的标签）你的点击和观看就是对我们最大的鼓励与赞赏！（ps2. 本站所有的原创文章和图片为Viooolle39和Reinvt0共同所有，其他人不得抄袭或擅自使用😡😠）</p>
<p>//</p>
<p><strong>微信号</strong><br>
<em>Viooolle39：ljyljy918114</em><br>
<em>Reinvt0:ClaireLingrensduoC10</em></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[水生植物测试001]]></title>
        <id>https://blog.rushesandreeds.free.nf/post/shui-sheng-zhi-wu-ce-shi-001/</id>
        <link href="https://blog.rushesandreeds.free.nf/post/shui-sheng-zhi-wu-ce-shi-001/">
        </link>
        <updated>2025-07-20T07:05:24.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>🍀🍀你好，蒹葭！</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>